SimpleRanking
制作者：下村哲裕
バージョン：1.1

■概要
名前とスコアだけを持つ簡単なオンラインランキング

■使い方
ApiClient.Instance.RequestShowRanking()でランキング取得
ApiClient.Instance.RequestUpdateRanking()でスコアを送信できる

SimpleRanking
SimpleRankingProtocol
の2つの名前空間下に必要な物がある

サンプルシーンがScenesフォルダの中にある
また、そのサンプルシーンで使われているSample.csに
詳しい使い方が記述されている

ApiClient.csはGameObjectにアタッチしなくても使用可能

スコア送信やランキング取得時にパラメータとしてテーブル名（サーバーのDBのテーブル名）
を指定しなければならないが、DBに指定テーブルがなかった場合自動生成されるので
DB側での事前準備は基本的に不要

なお、DBは部内共通なので他ゲームとの名前被りに注意すること
（テーブル名にゲームタイトルを含ませると良い）

■注意点
・プレイヤーの名前は英数字のみ
・スコアは整数のみ
・一度作成されたテーブルはそのプロジェクトファイルと紐付けされるため、他のゲームの
　テーブルに干渉することはできない。
　複数人開発時はProjectSettingのフォルダを同一のものにすること
　ただし、テーブル名:TestTableだけはアクセス権を設定していません

・「データベース接続失敗」のエラーが発生した場合、サーバーの設定ファイルを
　更新する必要があるため制作者もしくはシステム課に連絡

※設定ファイル更新について
サーバーにssh接続し、www/simomutter/SimpleRankingのディレクトリまで移動し、
以下のコマンドを実行する
php MakeConfig.php
あとは指示にしたがってDBのIDとパスを更新する

■利用について
二次配布は禁止
利用範囲は部員の個人制作もしくは部内で作成するゲームに限る
利用するときはアセット名と制作者名を表記してくれると嬉しい

■リリースノート
2016/11/26 ver1.1 内部仕様を一部変更

2016/10/21 ver1.0 リリース

■その他連絡について

メール
is0261fr@ed.ritsumei.ac.jp
akiaki655@yahoo.co.jp

Twitter
@simomutter